(震驚)外部勢力介入鐵證已得 特首：適時公開證據

(星島日報報道)特首梁振英在《施政報告》劈頭點名批評港大學生會刊物《學苑》，引起爭議。他昨出席英文電台節目時，被問到這是其個人看法或港府的立場，他強調《施政報告》是特區政府集體制訂，又重申要警惕港獨主張，冀市民閱讀有關刊物。他又指，有更多外部勢力介入佔領行動的證據，適當時候會公開。

梁振英早前指外部勢力介入佔領行動的端倪，包括黑客披露的文件顯示，佔中發起人戴耀廷收取的捐款及黎智英捐錢予泛民，同樣用滙豐銀行觀塘分行的本票，他昨被追問這是否已是全部證據，他表示還有其他證據，會在適當時候公布，他又指所謂外部勢力是一些非在港居住的外籍人士。有聽眾追問何時是適當時候，梁振英反問她是否期望政府每次被問及有關問題時，都提出證據，該聽眾表示她的確有此期望，但梁只重申會在適當時候公開有關證據。

另有聽眾問到梁振英，收取澳洲公司UGL約五千萬港元報酬是否有交稅，但他未有回答，只表示有主動諮詢及遵循專業人士意見，強調他當時未當選特首，「這是我上任前發生的，必須記着這一點。」

政務司司長林鄭月娥日前形容《施政報告》引言是「特首與社會分享他的看法」，但梁振英強調，《施政報告》是特區政府集體制訂的，又指希望市民閱讀《學苑》的相關文章，「我相信香港人應該警惕有關（港獨）主張。這種主張不是過去數月出現，或只在一篇文章內出現，而是刊物的編輯持續地提出，所以我們應該警惕。」他指，在《施政報告》開首點出憲制安排，對年輕人有好處。

有外籍家長不滿《施政報告》提出，要求學生在中、小學階段最少各一次到內地交流的措施，指其五歲小孩亦提出疑問，「我們不感興趣，你只是強逼我們認識更多內地、內地、內地」。梁振英回應指是要讓香港兒童更了解鄰近城市。至於《施政報告》中引起熱議的五歲小童，梁振英強調真有此人，是他數月前去旺角花墟遇上的，對主持人質疑五歲小童是否懂得問未來住在哪裏的問題，梁指估計小童家中曾討論有關問題，形容該名小童「聰明」。

有冇人同我一樣，每日起身第一件事衝去睇新聞等睇份證據

屌你老母689拎埋d證據落去同閻王講啦

到依家都未公開證據

快d 啦

唔知洗唔洗叫個孫燒俾我睇

我想睇下外國勢力有幾衰呀，幾時先公開

成件事咁陰毛論既

好撚慘，日日攪d無聊新聞出黎刷存在感
又難怪既，妖娥戴晒光環爺爺唔錫佢

bin c

海賊王畫完先
689公開證據先
定係雜種捉完棋先

仲有柯南同hunter

跟本就係689自己宣傳港毒

查小欣重開爆足一週
689公佈外部勢力介入證據
KK1398買咗軍火
邊樣會最快實現

仲有醬囝內鬼錄音

利物浦拎英超

蔡思貝了解自己個學位點黎

利物浦拎冠軍先

今日一起身衝去睇新聞仲係冇

冀市民閱讀有關刊物
佢叫人睇學苑

關蛇都講過類似既野

今日仲未有